★苦主信用卡被盜$3萬訂酒店 疑國泰洩料惹禍

有夫婦只用一張專門訂購國泰機票的信用卡，近期遭人盜用預訂3萬港元酒店房間，質疑事件與國泰外洩資料有關，預計這類個案陸續湧現。

不少國泰乘客得悉個人資料外洩都人心惶惶，鄧先生在電台節目表示，他和太太每年會用一張美國銀行發出的信用卡訂購國泰機票旅遊東南亞，因可享用國泰機場貴賓室，但簽帳其他消費手續費貴，不會在香港或海外使用，昨日(25日)太太收到銀行通知，指她用3萬港元訂了3間酒店房，其中2間房本月初已入住，她才發現信用卡被人盜用，銀行要求她承擔一半費用。

聽眾黃小姐亦擔心被盜用信用卡資料，她收到國泰通知其姓名及身份證號碼被非法取覽，但無提及信用卡資料有被取用，但她6月外遊一星期後回港，接到銀行通知她在外遊連續一星期都在凌晨網上消費，她聲言該信用卡很久沒用，外遊時沒有攜帶，懷疑國泰通知信未披露真實情況。

電腦保安研究員賴灼東指，國泰公布403張信用卡資料被取覽，恐怕不止此數，國泰聲稱外洩乘客信用卡的資料不齊全如無安全碼，賴指不法之徒有姓名、出生日期、護照號碼及身份證號碼等資料，要偽造假護照也不困難，他相信鄧太的信用卡極大機會因國泰而被盜用，建議報警及不再使用該卡。他認為曾用信用卡訂購國泰機票的巿民，都要最壞打算，取消信用卡以防被盜用。

cx

因管理不善

入幾多次lounge 先夠填番果15k

邊間銀行咁垃圾 半個月先通知, 重要個客食一半 ?

CXAE有anti-fraud保障條款, 點會要比一半費用？

FAKE

CX AE card 有 anti-fraud 保障條款, 證實盜用一蚊都唔駛比

肥左喎

東方報呀 信一半都死啦 咁撚憎因航

國泰肯定唔肯認數

好撚cheap

所以國泰lounge越黎越cheap就係咁解, 充滿太多cheap人cheap客

美國銀行，唔係美國運通